高鐵西九站工人染登革熱

高鐵西九站工人染登革熱

港聞

【本報訊】本港出現今年首宗本地登革熱個案，患者在廣深港高鐵西九龍站建築地盤（圖）工作。衞生署衞生防護中心表示，一名於該地盤工作的男子於上月29日起發高燒等病徵，送院接受治療證實染病，病徵消退後於昨日出院。
防護中心稱，該名45歲男病人過往健康良好，自上月29日起發高燒，並出現發冷、頭痛及暈眩等病徵，同日被送往廣華醫院接受治療，病人在入院後雙腳出疹，情況一直穩定，病徵消退後，昨日已經出院。其血液樣本經檢驗後，證實對登革熱病毒呈陽性反應。

今年首宗本地個案

初步調查顯示，病人居於太子柏樹街一單位，在廣深港高鐵西九龍站建築地盤工作，在潛伏期間無外遊。他報稱於工作地方常被蚊叮，亦曾在住所附近被蚊叮，發病前主要在工地和住所活動。家居接觸者至今沒有出現病徵，正接受醫學監察。該中心正追蹤病人在工地的接觸者，主動找出有否未獲診斷的個案及安排血液化驗。
衞生署與食環署合作，評估和防止可能出現的擴散，食環署會進行病媒調查、監測和控制，並已通知路政署及港鐵公司跟進。港鐵發言人回應稱，港鐵十分關注個案，西九站工地不時會清理積水及每日噴蚊油，港鐵會全面配合衞生署調查。這是今年本港錄得的首宗本地個案。未計這宗個案，截至本月3日，本港今年錄得59宗外地傳入的登革熱個案，包括泰國18宗，斯里蘭卡10宗及菲律賓7宗。
■記者謝明明